［法律撚］如果警察用呢啲條例黎拉你

根本就係欲加之罪
警你老母

發夢夢到下面嘅野

1. 遊蕩［第200章 《刑事罪行條例》 ── 第160條］

(1)任何人在公眾地方或建築物的共用部分遊蕩，意圖犯可逮捕的罪行
(2)任何人在公眾地方或建築物的共用部分遊蕩，並以任何方式故意妨礙他人使用該公眾地方或該建築物的共用部分
(3)任何人在公眾地方或建築物的共用部分遊蕩，不論單獨或結伴在該處出現，而導致他人合理地擔心本身的安全或利益

你冇意圖犯罪，你冇阻人用嗰個位，你冇做任何嚇人嘅野

2.刑事毀壞［第200章 《刑事罪行條例》 ── 第60條］

(1)任何人無合法辯解而摧毀或損壞屬於他人的財產，意圖摧毀或損壞該財產或罔顧該財產是否會被摧毀或損壞
(2)任何人無合法辯解而摧毀或損壞任何財產(不論是屬於其本人或他人的) ——
(a)意圖摧毀或損壞任何財產或罔顧任何財產是否會被摧毀或損壞；及
(b)意圖藉摧毀或損壞財產以危害他人生命或罔顧他人生命是否會因而受到危害

你無意，你唔喺現場，認錯你，你冇意圖危害他人生命

3.襲警［第212章 《侵害人身罪條例》 ── 第36條］

(a)意圖犯可逮捕的罪行而襲擊他人；或
(b)襲擊、抗拒或故意阻撓在正當執行職務的任何警務人員或在協助該警務人員的人；或
(c)意圖抗拒或防止自已(原文打錯字)或其他人由於任何罪行受到合法拘捕或扣留而襲擊他人

你地冇做錯到 你冇諗過犯罪

4.普通襲擊
［第212章 《侵害人身罪條例》 ── 第40條］
法律並沒有嚴格定義

但係個人自衞和在對方同意下的情況而作出的襲擊，均可作為免責辯護。

5.襲擊致造成身體傷害
［第212章 《侵害人身罪條例》 ── 第39條］
法律並沒有嚴格定義

普遍認為必需對受害人構成實際的身體傷害
同樣自衛都係可以

6.盜竊［第210章 《盜竊罪條例》 ── 第9條］

(1)如任何人不誠實地挪佔屬於另一人的財產，意圖永久地剝奪該另一人的財產

佢每個term都有定義
簡單d黎講

不誠實：你明知佢唔比你拎 你都拎

挪佔：你用咗佢嘅野（第4條 第2款推長文係指 你比人呃咗用賊贓就唔計你偷）

後半句意圖...：當咗係你嘅野咁用//令人地以後都冇得用

集會相關法例：
參考［第245章 《公安條例》］
太長就睇紅字

1.集會 (meeting)

指任何經召集或組織而舉行的聚集或集結，而該聚集或集結是以討論一般公眾人士或某一類公眾人士感興趣或關注的問題或事項為目的，或是以在該等問題或事項上表達意見為目的，並包括當中有人為以上目的而在現場負責控制或領導，或企圖為以上目的而在現場負責控制或領導的任何聚集或集結，不論此等聚集或集結事先有無經過召集或組織；但完全為以下目的而召集或組織的聚集或集結，則不包括在內 ——
(a)為社交、康樂、文化、學術、教育、宗教或慈善目的而進行的聚集或集結，或真誠地擬為討論屬社交、康樂、文化、學術、教育、宗教、慈善、專業、業務或商務性質的論題，而以會議或研討會形式進行的聚集或集結；
(b)為殯殮而舉行的聚集或集結；

同時［第212章 《侵害人身罪條例》］
34.阻撓或襲擊履行職責的教士等
(a）以威脅或武力方式阻撓、制止或試圖阻撓、制止教士或其他神職人員在任何教堂、聚會場所或其他舉行宗教崇拜儀式的地方舉行宗教儀式或為其他情況作主持人，或在教堂墓地或其他墓地為死者的合法葬禮履行職責

同時［第245章 《公安條例》］
17. (2)任何督察級或以上的警務人員，如合理地相信任何下述公眾聚集、集會、聚集或遊行，相當可能會導致或引致破壞社會安寧，可採取以下行動 ——
(a)對於非純為宗教目的而舉行的任何公眾聚集，不論第7或13條是否對其適用，均可阻止該公眾聚集舉行，或停止或解散該公眾聚集，或更改該公眾聚集的地點或所經路線；或
(b)對於純為宗教目的而舉行的任何公眾聚集，或在非公眾地方的處所或地方召集或舉行的集會，或任何不論屬於何種性質或在何處舉行的聚集或遊行，均可予以停止或解散。

同時 破壞社會安寧沒有定義
往例：如果一個行為會為人（非狗）帶來實際傷害，或相當可能為人帶來傷害、或令人眼看自己的財產受損害、或令人害怕會因襲擊、毆鬥、暴動或其他騷亂帶來傷害，便會構成破壞社會安寧。

即係宗教集會唔令人帶黎傷害係唔可以被狗叫停，亦因為純宗教集會唔計落集會到，所以佢唔洗通知警務署署長，即係唔洗不反對通知

推。
咁即係點

2.非法集結［第245章 《公安條例》 ── 第18條］

(1)凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)

集會都威嚇 侮辱 挑撥？

3.暴動［第245章 《公安條例》 ── 第19條］

(1)如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由1970年第31號第12條修訂)

首先冇非法集結 所以冇暴動

4.妨擾/堵路
［第228章 《簡易程序治罪條例》 —— 第4條28款］

作出任何作為，因而可直接造成或可導致公眾地方或海岸、航道、泊船處或下錨處、運輸或交通受損或遭受阻礙

夠擔拉哂全港

警察相關條例
參考［第232章 《警隊條例》］

第18條 委任證

每名警務人員均須獲發委任證，作為其根據本條例獲任用的證據。

所以冇委任證就唔撚係警察

第54條 截停、扣留及搜查的權力

(1)警務人員如在任何街道或其他公眾地方、或於任何船隻或交通工具上，不論日夜任何時間，發現任何人行動可疑，該警務人員採取以下行動，乃屬合法 ——

(a)截停該人以要求他出示身分證明文件供該警務人員查閱；
(b)扣留該人一段合理期間，在該期間內由該警務人員查究該人是否涉嫌在任何時候犯了任何罪行
(c)如該警務人員認為以下行動乃屬必需 ——
(i)向該人搜查任何可能對該警務人員構成危險（水樽）的東西；及
(ii)扣留該人一段為作出該項搜查而合理需要的期間。

(2)警務人員如在任何街道或其他公眾地方、或於任何船隻或交通工具上，不論日夜任何時間，發現任何人是他合理地懷疑［red]已經或即將或意圖犯任何罪行者[/red]，該警務人員採取以下行動，乃屬合法 ——
(a)截停該人以要求他出示身分證明文件供該警務人員查閱；
(b)扣留該人一段合理期間，在該期間內由該警務人員查究該人是否涉嫌在任何時候犯了任何罪行；
(c)向該人搜查任何相當可能對調查該人所犯或有理由懷疑該人已經或即將或意圖犯的罪行有價值的東西(不論就其本身或連同任何其他東西)

即係警察見你拎住一箱水就係行動可疑
即係警察見你行去金鐘就係 合理懷疑你犯罪

推

推呀
唔好比佢沉
比大家知班狗會做乜

幫推btw

致70後

好有同感

唔好quote

推！！！！！

冇人肯睇長文就算啦

我之前都開左個有少少法律嘅POST
樓主你講多啲我地比人拉之前
我地有咩係警察面前都可以保護自己嘅權利
你講太多比人拉之後嘅辯護冇咩用
自辯幾勁你都勁唔過律政師
所以比人拉之後都係搵律師幫手

我612出去前個晚
溫左成晚書
有興趣可以交流下
學多啲野

Push
法律條文睇到眼瞓

冇保護自己嘅情況下 一定唔可以做衝嘅人
例如口罩/同色衫嘅人
有人係因為冇辦法撇除冇認錯嘅疑點而打甩

減少指向在場證據
買飛去

好多612 610已經提哂

嘥氣啦！根本唔使同佢地坳，毅進仔識閪法例咩

總之你拉我除咗講名就唔答任何野，不停重複要求搵律師，再打去義務法律支援，自然有律師黎招呼佢哋

佢地拉你之前要有合理理由懷疑先得
佢冇就唔拉得 律師都慳返

好重要，大家留意，真心！求大家最少睇第一個post

呢場仗要小心打！我覺得呢位巴打分析得好到位！

[文長，文宣]分析中央打法已經開始由明轉暗

為防被抹黑 同商討下一步行動 我建議揾民陣宣佈"暫休"